［南丫海難］法庭唔召開死因研訊，搞到家屬連死者嘅死亡證都拎唔到

【有線新聞】死因裁判官通知南丫海難家屬，指海難死者的死亡原因明確，毋須召開死因研訊。有家屬表示十分憤怒，沒想過會不召開死因庭。協助他們的立法會議員涂謹申表示，死因研訊可讓家屬參與盤問，調查委員會不能取代，希望死因裁判官覆檢決定。
一場奪去39條人命的海難，家屬多年來爭取召開死因庭，找出親人死亡原因。等了八年終於收到通知，結論是不會召開死因研訊。海難倖存者趙炳全：「很不滿，連死因庭都可以不開。很憤怒，絕對不公平。」
死因裁判官在信中表示，海難引申的刑事檢控已先後有兩名船長及兩名海事處官員被判罪成，其中海泰號船長誤殺罪成，判囚八年。又指律政司考慮其他證據後，已於上月通知警方不會作出進一步的刑事檢控。死因裁判官認為，由法官倫明高任主席的調查委員會，2013年發表的報告及海難相關的刑事審訊，已全面披露海難死者的死因及死亡的環境情況。死因裁判官考慮相關報告及病理科醫生的遺體剖驗報告後，裁定海難死者是「非法被殺」。
死因裁判官又指委員會的職權事實上與死因研訊的目的完全重疊，認為委員會作出的建議已涵蓋所有防止相類事故再發生的情況，因此無須召開死因研訊，會將決定通知生死註冊處。
立法會議員涂謹申：「我仍然有質疑、懷疑，真正撞船原因仍是一個謎，我質疑有人有事沒公開，我覺得是刻意不召開，當局還有很多隱瞞事實不告訴我們。你不召開死因庭，就麻煩你公開你承諾公開的調查報告。」
一直協助他們的立法會議員涂謹申指，死因裁判官今次作出的結論是一個閉門裁決，而死因研訊亦有特定功能，調查委員會或刑事調查都取代不到。涂謹申：「程序當中死者家屬沒有盤問權利，死者家屬不掌握，不單倫明高法官，還有所有後續法庭程序、相關的文件都不掌握，尤其一些要保密的調查報告都不掌握。所以召開公開、能向公眾問責，向家屬交代最好的真相，給予家屬找出真相的權利最公道。」他希望死因裁判官會再覆檢決定。

毋忘港殤日10.1

sad

政府:理撚得你咩 我煙花照放呀
再嘈 我派3萬警隊拉曬你地告你國安法 送你中呀

黑警+狗官+太監=港共曱甴集團

香港死因裁判官根本係笑話
當日徐步高個庭根本唔係研判死因,係個官不停指控徐步高點賤格無人性
類似中國批鬥大會,不過係批鬥無得反駁的死人

事後該官轉位瘋狂重判社運人士
這就是D100同大律師公會永遠唔講的事

當日調查委員會的倫明高法官係一九七七年至一九八一年間在香港前律政署任職

香港政府專搵自己友主持委員會本身已是不當,係咪貪容易指揮?

委員會同死因庭功能完全唔同,公民黨做咩唔出聲?
要堅持法治依然未死首先就要譴責司法不義而唔係扮盲